[由得佢沈]究竟香港有幾多人玩StarCraft 2

究竟香港有幾多人玩StarCraft 2
近黎multi 轉左做免費
想睇下有冇巴絲有玩

我自己wing of Liberty 玩起
近呢4，5年冇玩multi player
剛剛係歐服重新開始
韓服打得太痛苦
比韓仔屈到不要不要
等歐服上返diamond 先返黎

For Aiur

有玩但連ai都過唔到(困難）

真心
StarCraft 2唔係容易上手
唔介意可以放gameplay 上黎研究吓
或者就咁賽後分析討論都可以
我都係睇YouTube 邊學邊練
由一開始比人cheese死 或者overruned
到捱到去mid game late game
再慢慢打赢個吓真係好有成功感架

再唔係multi太辛苦可以玩下co-op放鬆吓
巴打加油

呢兩個channel都有好多教學同gameplay
可以參考吓
但最緊要係唔好放棄
keep住打
慢慢就會開始赢到

打架要hit and run仲易過lol
兵種相克依個好麻煩
冇得一個concept打曬
知要學 但想輕鬆玩 不了了知

我自己覺得gold league或以下
兵種相剋唔係最critical
最多係有冇效率咁解
始終係呢個level大家micro都一般
shit is countered by more shit
有個好既game plan 同marco
其實係gold 或以下赢面都幾大

但同意
StarCraft 2尤其是亞服multi
好難輕鬆玩
想輕鬆玩就co-op
其實幾好

4.0 patch前 人類kr 服大師
之後上唔返 依家p中期開三輕鬆守T2礦一波
等下個月T buff patch

K 服Terran Master
巴打玩左幾耐
一直都係玩Protoss
wol 上過Diamond
但依家重新pickup

又要buff Terran
有冇照顧下Protoss既感受
P vs T已經好平衡啦吓

由hots 中期開始玩
中間adapt 屈機個陣又斷左排

依家打 4800 後個d 神
pvt雙方正正常常營運 到7 8 分鐘
T 都好難打得入P
試過有場我早開3 中期爆左佢3礦
都比佢後期巨像 同電GG

依家widow mine nerf 左同stalker勁左
p升科技好快

睇上季同今季
T係gsl同p打都收哂皮咁濟
(除左maru 個exceptional case之外)

Maru真係世界級
佢應該係全世界最強T
真係參考唔到
我都覺得P v T late game 對T不利
始終出到storm之後Bio就九成收皮
battlecrusier 又可以用feedback 同stalker搞掂

但係中前期
如果再nurf stalker
P v T就好難搞
Adapt nurf左之後
對mmm
warp gate until根本搞唔掂
marine 係冇splash damage 之前實在太屈
即係迫P龜兵到後期

之前keep住有玩
不過前排mhw開左個頭之後就連電腦都無咩點開

Btw香港好似仲有人打職業

如果係營運開局
P都係無計 要龜兵到至少閃電出黎
又或者係D 三礦速升攻防gate way 加immortal 一波

再極端D 連中期都唔想打既話
可以一礦proxy void ray 加電池
咩rank 既T 都可以打

仲有近排見到有P玩 自爆波 + stalker
可以順利渡過中期
到後期個效果都唔差

得P同Z

proxy void ray 真係好有效
對P對T都有用
但係去到呢排已經比人習慣哂
係人都scout corner
都難有作為
quick 3 base immortal未必夠力
至少要有charge zealot 或者blink
快手搞掂ground unit或者snip Medic
我自己習慣出archon+charge zealot+immortal
全方位d

自爆波唔識用
成日friend fire
但係對mech有時迫住出
再唔係直頭轉skytoss

原來香港有人打P
感覺上Z愈來愈多

另外E 服唔知點解都幾多T
好似係

我得白金

同埋只玩33

入sc2hk 玩
大部分港人係哂度

前排去完TVB 做SC2 比賽旁述

有興趣Like 返

香港暫時得兩個Pro Gamer, 一個P 一個Z
黎緊六月會在香港搞一次Event, 希望見到大家

我有玩，真係好難玩，所以放棄左

咩event
如果係pro gamer coaching 都幾正

個learning curve係長
試吓同AI玩下先
睇吓網上build order 同基本教學
雖然好難
但成功個刻係真係好滾動

暫時好多野未決定好, 因為考慮好多野, 一來香港搞比賽唔肯定有冇人參加, 如果搞個比賽最後得8個人, 最怕係連氣氛都冇埋
同埋又要考慮暫時香港個環境, 因為冇乜人識同了解SC2
所以個EVENT 要再研究下點搞

香港始終少人玩
如果比賽都幾難搞同搵sponsor
不過搞吓體驗日
或者pro gamer 開擂台
其實如果有
廣東話youtube channel教人玩同推廣
應該幾有效
我自己都係咁開始

Youtube 好耐以前開始已經有

聽講做到灰左就冇再做

我細細個已經開始睇健哥

一路玩依啲game都好廢 但係又想試下玩

加油
試下玩coop先
會容易小小捉摸同上手
有得免費玩到level 5
campaign依家winds of Liberty 免費
可以試下
一開始就玩multi會幾絶望

啱啱學玩，其實你地去到咩情況先會開第2個礦?同埋有無得set無對手咁入場?我想慢慢睇一次每個單位的資料

好睇你玩緊咩種族
同埋對手係咩種族
仲有你自己想點
例如你係想打1 base all in, 2 base timing ,
marco 都可能唔同時間開
簡單大原則可以參考返新手build order
如果zerg既話
開base會比較重要
因為你既兵力都係用base生產
唔淨只考慮經濟投資
T, P個諗法就未必一樣

我自己練習就係去custom
開Melee, 搵AI 開場
快手收佢皮之後就return to game
個場就任你練習

暫時都係玩住人族先，感覺最易上手

T下個更新會有改動
可以留意吓
雖然對新手黎講未必有分別

我睇youtube d比賽，見有時d人只係殺曬人一隊就win左，但係對手仲有幾個base係度

我想問click f1就可以select 閒置工人，有無方法可以一次過select曬係地圖唔同位的閒置工人?

佢地tap out 係因為知道
自己已經玩完
係後局追唔返
可能係兵力或者經濟上差距
有base 淨都未必改變到局勢

至於閒置工人
唔好習慣用hotkey
你唔應該令到佢地閒置
即使係閒置都要知佢地做緊咩
T可能會麻煩d
但係呢個好習慣值得練習

兩三年前都有玩
同堆fd打AI自high下算
一同真人打就輸到仆街

中意睇only

打ai 同真人分別真係大
ai 基本上好直接
一波波咁打過黎
但真人就會有唔同既cheese, rush, timing attack.
不過
第一次赢真人真係好開心
會覺得輸個咁多場係值得既
比d信心再試下

有玩 但覺得好難玩
依家都只係打下AI同玩campaign

好耐無玩
睇返近排TVZ 竟然有速大和既打法
都幾OP
唔係多queen都守唔住

No hope game 仲有冇人玩架依家

歐美多返人玩
但亞服好似愈來愈少

依排悶得濟玩番 但退步咗勁多冇曬手感
TvT係咁輸 輸到冇心機玩

我都係呢個星期玩返 我想問精英 係咪冇可能贏到 打左幾日都打唔贏

居然仲有人討論

香港仲有人打緊比賽

其實好易打 你練個戰術就打得贏

我細細個就開始睇你架啦
利申今年升中